On donne le programme de calcul et la feuille de calcul correspondante.
\begin{multicols}{2}
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre
    \item Soustraire 2
    \item Multiplier le résultat par 5
  \end{progcalcul*}
  \begin{tikzpicture}
    \tableur*[4]{A/3cm,B/3cm}
    \celtxt[width=3cm]{A}{1}{Nombre choisi}
    \celtxt[width=3cm]{B}{1}{Résultat}
    \celtxt[width=3cm]{A}{2}{1}
    \celtxt[width=3cm]{A}{3}{2}
    \celtxt[width=3cm]{A}{4}{3}
    \selecCell{B}{2}
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \item \textit{Calculer le résultat que donne ce programme de calcul si le nombre choisi au départ est $4$.}
  
  $$(4-2)\times 5=10$$

  Le résultat sera égal à 10.
  \item \textit{On note $x$ le nombre choisi au départ.}
  
  \textit{Exprimer le résultat $\mathcal{R}$ donné par ce programme de calcul en fonction de $x$.}

  Le résultat est donné par la formule : $\mathcal{R}=(x-2)\times 5$

  \item \textit{Quelle formule doit-on taper dans la cellule \texttt{B2} de la feuille de calcul ci-dessus pour que, si on la tire 
  vers le bas, elle calcule les résultats obtenus avec les autres valeurs du nombre de départ~?}

  Il faut taper "$=(A2-2)\times5$"
\end{enumerate}